---
title: "Begini Cara Mengatasi Suara Discord Patah-patah di Android Dengan Mudah"
image: "begini-cara-mengatasi-suara-discord-patah-patah-di-android-dengan-mudah.webp"
url: "/begini-cara-mengatasi-suara-discord-patah-patah-di-android-dengan-mudah"
description: di artikel ini Ruang Koding akan kasih tahu cara mengatasi suara Discord patah-patah di Android dengan mudah. Kalian dapat mengubah server di channel discord kalian, dan mengubahnya ke server luar supaya jaringannya lebih stabil.
date: 2022-05-18
lastmod: 2022-06-02
author: "Ruang Koding"
tags: ["Tips & Trik"]
categories: ["Game"]
draft: false
schema:
  image:
    url: "begini-cara-mengatasi-suara-discord-patah-patah-di-android-dengan-mudah.webp"
  author: "Ruang Koding"
  keywords: ["suara discord patah-patah","suara discord putus-putus"]
---

Suara discord kalian kerap putus-putus? begini cara mengatasi suara Discord patah-patah di Android dengan Mudah!

Bagi kalian beberapa gamer tentu saja tahu sebuah program yang membantu kita untuk melakukan komunikasi dengan teman-teman kalian.

Berkomunikasi dalam beberapa permainan itu pastinya sangat penting, bahkan juga beberapa game mengharuskan para pemainnya untuk menggunakan komunikasi via voice call.

Contoh seperti game yang trending akhir-akhir ini yaitu diantaranya **[Among Us](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.innersloth.spacemafia&hl=in&gl=US)**, game battle royale PUBG Mobile, dan ada banyak contoh game lainnya.

Sejumlah game memang menyediakan feature voice yang memudahkan para pemainnya untuk tidak menggunakan aplikasi yang lainnya.

Namun terkadang voice di dalam game tersebut tidak sebaik dan selancar yang kita kira. Salah satu aplikasi gaming voice yang populer yaitu Discord.

Discord jadi wadah untuk para gamers untuk berkomunikasi satu sama lain, ini karena discord tidak membebankan game yang kita mainkan.

Selama aplikasi ini berjalan, game yang kita mainkan tidak akan lag atau sebagainya, karena program ini tidak berat sama sekali.

Terkadang untuk pemain mobile, kerap mengalami masalah di mana suara discord sering putus-putus.

## Cara Mengatasi Suara Discord Patah-patah

Nah, di artikel ini Ruang Koding akan kasih tahu cara mengatasi suara Discord patah-patah di Android dengan mudah.

Kalian dapat mengubah server di channel discord kalian, dan mengubahnya ke server luar supaya jaringannya lebih stabil.

Server yang selama ini dianggap bagus yaitu Sydney, India, dan Singapore yang dapat kalian jadikan server inti.

Langkahnya sangat gampang, dan cuma dapat dilakukan oleh yang membuat server tersebut:

1. Buka server discord dan, lalu tekan tombol titik tiga di samping nama server kalian.
2. Pilih Settings > Overview
3. Dari sana kalian akan melihat ada Server Region, dan biasanya kita sudah masuk ke server Singapore.
4. Apabila di server tersebut kalian masih putus-putus, maka ubahlah ke server lainnya yang sudah kita sarankan di atas.
5. Pilih Server Region, lalu tentukan server yang kalian inginkan.

Nah setelah itu kalian dijamin tidak akan mengalami suara Discord putus-putus dan dapat bermain bersama teman kalian dengan lancar.
